ECM 工作秘聞

在ECM工作，最大的特色是部門屬於一個橋樑角色，橫跨了Private Side 和 Public Side兩邊。由於交易員和證券分析師(即Public Side) 的同事通常都是早上七點就上班的，所以 ECM 要跟隨他們，提早上班，早上大約七至八點便開早會，而晚上六至七點便可以下班。

當然，有些項目會需要加班，但普遍 ECM 的工時比 Corporate Finance 短，因為 Corporate Finance 不受市場交易時間限制，完成手上的工作才可以離開崗位。但是人工卻一點也不遜色，還比起不少部門來得高！但與此同時，亦有一大局限......